{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021695",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0028237",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서총대친림연회도\n\n(瑞蔥臺親臨宴會圖)"
    },
    "text": "瑞総大親臨宴図 (瑞蔥臺親臨宴會圖)\\n\n慶尚北道栄州市順興面内竹里にある記録画は、1988年に慶尚北道有形文化財に指定されました。この絵は1560年(明宗15)9月19日に瑞草台で行われた宮中行事の光景を描いています。明宗はこの宴会で文臣たちに詩を作らせ、武臣たちは弓を射る姿を披露しました。明宗は3品以上の人々には特別な贈り物を与えました。翌日、参列者たちは宮殿に集まってこの出来事を記録し、絵に描いて保存することを決めました。この仕事は礼曹が担当し、絵は1564年にようやく完成しました。この事実は参縁祭神の一人である左賛成洪閃の序文を通じて確認することができます。絵には「瑞葱台親臨宴会図(西総大親臨連会図)」と書かれた伝書体の題名があり、宴会の場面、参演祭神の座目、序文などが描写されています。画面を見ると、ソチョンデという特別な座席が中心に配置され、ムン·ムシンたちが左右に座っています。また、酒卓は画面の中央に置かれており、女将と楽工たちは漁座に位置しています。画面の外側には樹木が配置されており、王が下賜した虎豹皮や胎伏馬も描かれています。すべての要素が画面を左右対称に構成しており、俯瞰の視点から見る行事会場の姿が中心に配置され、安定感を与えています。人物たちは赤い色で雪彩されており、他の部分には白や青、緑、茶色が若干使用されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は何年に慶尚北道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この絵は1988年に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵は何を描いていますか？",
            "answer": "この絵は1560年(明宗15)9月19日に瑞草台で行われた宮中行事の光景を描いています。"
        },
        {
            "question": "明宗はこの宴会で何をさせましたか？",
            "answer": "明宗はこの宴会で文臣たちに詩を作らせ、武臣たちは弓を射る姿を披露しました。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ完成しましたか？",
            "answer": "この絵は1564年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "絵のタイトルには何と書かれていますか？",
            "answer": "絵のタイトルには「瑞葱台親臨宴会図(西総大親臨連会図)」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "絵に描かれている座目とは何ですか？",
            "answer": "絵には参演祭神の座目が描かれています。"
        },
        {
            "question": "画面の中心に配置されている特別な座席の名前は何ですか？",
            "answer": "画面の中心に配置されている特別な座席の名前はソチョンデです。"
        },
        {
            "question": "参加者たちは宴会の後何をしましたか？",
            "answer": "参加者たちは翌日、宮殿に集まってこの出来事を記録し、絵に描きました。"
        },
        {
            "question": "絵の中にはどんな動物が描かれていますか？",
            "answer": "絵の中には王が下賜した虎豹皮や胎伏馬が描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の色彩にはどんな色が使用されていますか？",
            "answer": "人物たちは赤い色で雪彩されており、他の部分には白や青、緑、茶色が若干使用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 423,
        "QA": 373
    }
}